---
title: 'Todos por una Internet Segura!'
date: '2020-02-11'
description: 'El Día de Internet Segura se celebra cada año el segundo martes del mes de febrero. Este año es el 11 de febrero cuando lo conmemoramos y queremos celebrarlo con vosotros.'
type: 'noticias'
tags: ["seguridad","internacional","internet"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://www.eleconomista.com.mx/__export/1569419376781/sites/eleconomista/img/2019/09/25/legal_portada_5_250919.png_1348255499.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

En este día se promueve el uso responsable y seguro de las nuevas tecnologías, siendo los adolescentes quienes mayor uso hacen de ellas, aunque no siempre de una manera segura. Además, cada vez son más las personas mayores que también disponen de teléfonos inteligentes con conexión a Internet, sin haber recibido la formación adecuada para hacer un uso seguro de esa conectividad.


{{< youtube code="zCepL8Xeqmo" >}}


Para ayudarnos en esta asignatura pendiente, tenemos a nuestra disposición el portal {{< textlink text="concienciat" url="https://concienciat.gva.es" >}}. El objetivo de la plataforma es mejorar las habilidades y conocimientos de la sociedad en materia de ciberseguridad, siempre desde un punto de vista práctico y con transferencia directa de los conocimientos adquiridos a la vida personal y laboral de cada individuo.


{{< youtube code="WeHtEOMl8Xc" >}}


Nuestros compañeros de CSIRT-CV han preparado un "{{< textlink text="pdf interactivo" url="https://concienciat.gva.es/infografias/dia-de-internet-segura-pdf-interactivo/" >}}" para este día tan especial, donde os será muy fácil acceder a los diferentes contenidos que podéis encontrar en su web "concienciaT", y así mejorar tus hábitos en el uso de las tecnologías y podran sentirse cada vez más seguros.


{{< img src="https://concienciat.gva.es/wp-content/uploads/2020/02/infog_dia_internet_segura_interactivo_cas.png" >}}


Desde PatoJAD les recomendamos a todos revisar este PDF porque siempre tenemos algo para aprender y recuerden que siempre es importante la seguridad de cada uno, no nos demos el lujo de exponernos!
